---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-19
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 19．腦震盪比骨折厲害多了



棄天帝如今安安穩穩地躺在蒼的房間裡，蒼卻只能坐在床邊的椅子上，趴在床沿上小眠。



算起來，從小七的被砸到現在已經七天了，他居然一直也就是這樣好好地睡著。雖然慕大夫已經保證過，小七絕對沒有什麼腦外傷之類的症狀，但是蒼的心裡還是十分不安。他自己琢磨著，要是明天還不行，便帶著小七去F城找大醫院看一看。



這麼輾轉想了一會兒，他站起來用沒有受傷的手去衣櫥裡拿自己的皮夾。裡面三張VISA的卡都在，其中一張裡有朱武打過來的撫養費，他一直沒有動過。但是這裡也不知有沒有換匯的地方，要是沒有的話，可能還是要走信用卡美金的通道。



蒼察看了一下自己的現金和卡，然後把皮夾放了回去，又將大衣勾了出來，披在身上。



回到床邊，小七依然安靜地躺在床上。蒼覺得小七這樣很省心，但是卻又委屈了小七。於是默默地嘆了口氣。



他重新坐下來，披好大衣，趴在床沿開始迷迷糊糊地打起盹兒來。



不知過了多久，隱約間感到有些溫暖，像是大衣變得厚實了。



又過了一會兒，覺得似乎有什麼東西在騷著自己的臉頰和脖子，有點微微地癢。



“嗯？”

癢了很久，蒼迷迷糊糊地用手抓了抓，卻不小心動了綁著石膏的手，牽動了骨折的地方。



他這才微微地睜開眼睛。



“……小七？”

棄天帝的臉就在他鼻子前面。

“你醒了？”

蒼一邊問，一邊挺起身來拉開距離。



小七的神情看上去有些奇怪，不僅奇怪，而且似乎有些陌生——跟腦袋被敲之前判若兩人的感覺。



他先是沉默地看著蒼，看了很久。



“蒼……”

“嗯？”

蒼有些驚訝，因為在他的記憶裡，小七很少叫他的名字。

“我終於等到你了麼？”

“啊？”

話音剛落，蒼已經被他整個擁入懷中，有些反應不過來。

“我等了你好久……”


---

“這是你教他的麼？”



目瞪口呆地聽完小七的事情，一步蓮華帶著頭上的三滴汗，轉頭去問襲滅天來。



“這麼俗套的橋段怎麼可能是我教出來的？”



襲滅天來看著眼前好整以暇地坐在沙發上，一臉主人架子的棄天帝嗤之以鼻地說。



蒼此刻正在隔壁同慕大夫聊著病人的病情。



“他從前不會說話的，現在卻會說了。而且說得很流利……”

“嗯。”

“他說他自己是什麼帝國的皇帝，我是他的將軍之類之類……”

“還有呢？”

“他說他等了我好幾個世紀什麼什麼……”

“嗯……”

“你看他是不是病了？”

“是病了。”

“是因為腦袋被砸到了麼？”

慕大夫看了蒼一臉迷糊的樣子，擡手勾住他肩膀，將他拉到自己身邊，語重心長道：“他病得很嚴重……”

“？”

“很嚴重的花痴病……”